{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "thème": [
          {
            "Question": "Quel est le nom du personnage principal de la série télévisée 'Buffy contre les vampires'?",
            "TrueAnswer": "Buffy Summers",
            "FalseAnswer": [
              "Willow Rosenberg",
              "Spike",
              "Xander Harris"
            ],
            "Explanation": "Buffy Summers, interprétée par Sarah Michelle Gellar, est le personnage éponyme de la populaire série d'horreur connue pour ses capacités de tueur de vampires."
          },
          {
            "Question": "Dans la série télévisée 'Stranger Things', quel est l'aliment préféré d'Eleven?",
            "TrueAnswer": "Eggos",
            "FalseAnswer": [
              "Pizza",
              "Burgers",
              "Tacos"
            ],
            "Explanation": "Eleven, jouée par Millie Bobby Brown, a une préférence pour les gaufres Eggo tout au long de la série, un clin d'œil à son enfance et à son expérience en laboratoire."
          },
          {
            "Question": "Quelle série d'horreur met en scène une famille hantée par des forces surnaturelles dans une maison maudite?",
            "TrueAnswer": "The Haunting of Hill House",
            "FalseAnswer": [
              "American Horror Story",
              "The Walking Dead",
              "Supernatural"
            ],
            "Explanation": "The Haunting of Hill House, basée sur le roman de Shirley Jackson, suit la famille Crain alors qu'ils affrontent leur passé tout en faisant face à des hantises surnaturelles."
          },
          {
            "Question": "Quelle arme emblématique est utilisée par Ash Williams dans la série télévisée 'Ash vs Evil Dead'?",
            "TrueAnswer": "Chainsaw",
            "FalseAnswer": [
              "Shotgun",
              "Katana",
              "Arbalète"
            ],
            "Explanation": "Ash Williams, interprété par Bruce Campbell, manie une tronçonneuse comme arme signature dans sa lutte contre les morts-vivants et les forces maléfiques de la série."
          },
          {
            "Question": "Qui est le créateur de la série télévisée 'The Walking Dead'?",
            "TrueAnswer": "Frank Darabont",
            "FalseAnswer": [
              "Robert Kirkman",
              "Greg Nicotero",
              "Andrew Lincoln"
            ],
            "Explanation": "Frank Darabont a développé l'adaptation télévisée de la série de bandes dessinées de Robert Kirkman, amenant le monde post-apocalyptique des zombies sur le petit écran."
          },
          {
            "Question": "Dans 'American Horror Story: Coven', quelle est la capacité surnaturelle prédominante des sorcières?",
            "TrueAnswer": "Télékinésie",
            "FalseAnswer": [
              "Télépathie",
              "Pyrokinésie",
              "Invisibilité"
            ],
            "Explanation": "Les sorcières de 'Coven' possèdent des pouvoirs de télékinésie, leur permettant de manipuler des objets et éventuellement de causer des dommages uniquement avec leur esprit."
          },
          {
            "Question": "Quelle série d'horreur se déroule dans la ville fictive de Hawkins, dans l'Indiana?",
            "TrueAnswer": "Stranger Things",
            "FalseAnswer": [
              "The Haunting of Hill House",
              "Supernatural",
              "Penny Dreadful"
            ],
            "Explanation": "Stranger Things se déroule dans la ville de Hawkins dans les années 1980, où des événements mystérieux, des expériences gouvernementales et des entités surnaturelles perturbent la communauté."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom de la poupée possédée dans l'univers dérivé de la série 'The Conjuring'?",
            "TrueAnswer": "Annabelle",
            "FalseAnswer": [
              "Chucky",
              "Billy",
              "Samara"
            ],
            "Explanation": "Annabelle, basée sur une poupée prétendument hantée dans la vie réelle, est l'antagoniste central de la série de films et de ses films dérivés."
          },
          {
            "Question": "Quelle série d'horreur suit les événements entourant un groupe de survivants dans un Atlanta post-apocalyptique?",
            "TrueAnswer": "The Walking Dead",
            "FalseAnswer": [
              "Z Nation",
              "Fear the Walking Dead",
              "Black Summer"
            ],
            "Explanation": "The Walking Dead suit Rick Grimes et d'autres survivants alors qu'ils naviguent dans un monde envahi par les zombies et rencontrent divers défis dans leur lutte pour survivre."
          },
          {
            "Question": "Quelle série d'horreur anthologique met souvent en vedette des acteurs récurrents dans des rôles différents à travers les saisons?",
            "TrueAnswer": "American Horror Story",
            "FalseAnswer": [
              "The Twilight Zone",
              "Hannibal",
              "The Haunting of Bly Manor"
            ],
            "Explanation": "American Horror Story, créée par Ryan Murphy, est connue pour son ensemble jouant des personnages divers dans des intrigues distinctes chaque saison, reliées par des thèmes d'horreur."
          },
          {
            "Question": "Dans la série télévisée 'Penny Dreadful', qui est l'antagoniste énigmatique et puissant?",
            "TrueAnswer": "Evelyn Poole",
            "FalseAnswer": [
              "Victor Frankenstein",
              "Dorian Gray",
              "Vanessa Ives"
            ],
            "Explanation": "Evelyn Poole, également connue sous le nom de Madame Kali, est une antagoniste significative avec des pouvoirs surnaturels redoutables, constituant une menace pour les personnages principaux tout au long de la série."
          },
          {
            "Question": "Quelle série d'horreur documente l'histoire hantée de la famille Crain et leur lien avec Hill House?",
            "TrueAnswer": "The Haunting of Hill House",
            "FalseAnswer": [
              "The Exorcist",
              "Bates Motel",
              "The Terror"
            ],
            "Explanation": "Le récit complexe de 'The Haunting of Hill House' mélange drame familial, horreur psychologique et rencontres spectrales, créant une intrigue captivante et émotionnellement marquante."
          },
          {
            "Question": "Dans la série télévisée 'L'Exorciste', quelle jeune fille troublée est possédée par une entité malveillante?",
            "TrueAnswer": "Regan MacNeil",
            "FalseAnswer": [
              "Angela Rance",
              "Chris MacNeil",
              "Père Tomas Ortega"
            ],
            "Explanation": "Regan MacNeil, interprétée par Linda Blair dans le film original, est le personnage central de la série soumis à une possession démoniaque, entraînant des événements éprouvants et des tentatives d'exorcisme."
          },
          {
            "Question": "Quelle série d'horreur met en scène des agents du FBI enquêtant sur des phénomènes paranormaux appelés 'X-Files'?",
            "TrueAnswer": "The X-Files",
            "FalseAnswer": [
              "Fringe",
              "Supernatural",
              "The Twilight Zone"
            ],
            "Explanation": "Les agents Mulder et Scully se penchent sur des affaires impliquant des enlèvements extraterrestres, des événements surnaturels et des conspirations gouvernementales, suscitant une base de fans dévouée et un impact culturel."
          },
          {
            "Question": "Quel est le cadre principal de la série télévisée 'Bates Motel'?",
            "TrueAnswer": "White Pine Bay",
            "FalseAnswer": [
              "Arcadia Bay",
              "Crystal Lake",
              "Riverdale"
            ],
            "Explanation": "White Pine Bay sert de cadre fictif pour la série, dépeignant les événements sombres et inquiétants entourant la famille Bates et le motel éponyme."
          },
          {
            "Question": "Dans 'Channel Zero: Candle Cove', quel émission de télévision pour enfants mystérieuse perturbe les personnages?",
            "TrueAnswer": "Candle Cove",
            "FalseAnswer": [
              "Sesame Street",
              "Teletubbies",
              "Dora the Explorer"
            ],
            "Explanation": "Candle Cove, un spectacle de marionnettes déformé et inquiétant sur le thème des pirates, attire les enfants dans des expériences macabres et surréalistes, déclenchant une enquête pénible et révélant des secrets sombres."
          },
          {
            "Question": "Dans la série télévisée 'Hannibal', quel métier exerce le personnage éponyme?",
            "TrueAnswer": "Psychiatre",
            "FalseAnswer": [
              "Chirurgien",
              "Détective",
              "Chef"
            ],
            "Explanation": "Dr Hannibal Lecter, interprété par Mads Mikkelsen, est un psychiatre brillant et un tueur en série cannibale renommé pour ses goûts sophistiqués et sa manipulation."
          },
          {
            "Question": "Quelle série d'horreur met en scène les frères Sam et Dean Winchester en tant que chasseurs combattant des menaces surnaturelles?",
            "TrueAnswer": "Supernatural",
            "FalseAnswer": [
              "Grimm",
              "The Vampire Diaries",
              "Buffy contre les vampires"
            ],
            "Explanation": "Supernatural suit les frères Winchester alors qu'ils affrontent des démons, des monstres et des êtres célestes tout en dévoilant des secrets de famille et la menace imminente de l'apocalypse."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom de la ville maudite dans la série télévisée 'Salem's Lot'?",
            "TrueAnswer": "Jerusalem's Lot",
            "FalseAnswer": [
              "Raven's Crest",
              "Marlott's Harbor",
              "Blackwood Falls"
            ],
            "Explanation": "Jerusalem's Lot, une ville fictive du Maine créée par Stephen King, sert de cadre sinistre et hanté à la série, enveloppée d'une histoire sombre et d'événements surnaturels."
          },
          {
            "Question": "Quelle série emblématique d'horreur met en scène le tueur en série Michael Myers en tant qu'antagoniste central?",
            "TrueAnswer": "Halloween",
            "FalseAnswer": [
              "Friday the 13th",
              "A Nightmare on Elm Street",
              "Scream"
            ],
            "Explanation": "La série 'Halloween', commençant avec le film de John Carpenter de 1978, tourne autour de la poursuite implacable de Michael Myers et de sa vague de meurtres, influençant le genre slasher et les tropes de l'horreur."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}